한컴 ‘오피스 한글 iOS 에디션’ 앱 출시 外
한컴, 패드용 ‘한컴오피스 한글 iOS 에디션’ 출시
한글과컴퓨터가 모바일에서 한글 HWP 파일을 열어 편집할 수 있는 ‘한컴오피스 한글 iOS 에디션’ 애플리케이션(이하 앱)을 24일 출시했다. 이번 앱은 한컴의 최신 오피스인 ‘한컴오피스 한글 2010 SE’를 기반으로 개발된 것으로 다양한 한글 문서 작업을 아이패드 상에서 지원한다. 또한 한컴의 웹 오피스 서비스인 ‘씽크프리 온라인’과 연동돼 웹에 저장된 문서도 아이패드로 다운 받아 바로 편집이 가능하다. 한컴은 아이패드용 에디션을 시작으로 한글 문서 편집이 가능한 아이폰 앱과 안드로이드 버전을 올 하반기 잇달아 발표할 예정이다.
LG전자 ‘옵티머스 뷰 화이트’ 출시
LG전자가 다음 주부터 SK텔레콤와 LG유플러스를 통해 ‘옵티머스뷰 화이트’ 모델을 내놓는다. 이번 옵티머스 뷰는 전후면 화이트 컬러가 적용된 제품으로 8.5mm 두께와 168g의 가벼운 무게로 젊은 스마트폰 구매층에 어필할 계획이다. ‘퀵 메모키’가 제픔 상단에 배치돼 별도의 애플리케이션 구동 절차 없이 바로 메모기능을 수행할 수 있도록 설계됐다.
아이레보, 보안 기능 강화한 ‘게이트맨 H100’ 선봬
디지털 도어록 전문 업체인 아이레보가 보급형 도어록 모델 ‘게이트맨 H100’을 24일 선보였다. 이 제품은 비밀번호가 쉽게 노출되는 것을 방지키 위해 ‘허수 기능’과 ‘손바닥터치 기능’을 탑재한 것이 특징이다. 특히 문을 닫고 5초간 기다려야 잠기는 기존 방식을 벗어나 특급 호텔에나 적용되는 메카트로닉스 잠금방식을 얹혀 주목을 받고 있다. 또 디지털상태 확인버튼을 짧게 한번 누르면 열림과 닫힘, 이상경보 등을 알려주는 시스템을 구현했다. 판매가격은 설치비를 포함해 20만원대로 공급된다.
새로텍, USB 3.0 이식한 프리미엄 휴대용 외장하드 출시
국내 외장하드 전문업체인 새로텍이 2012년형 신제품 ‘큐티 드래곤 아이(SD-28)’와 ‘큐티 화이트 래빗(FHD-268U3)’을 24일 공개했다. 이번 신제품에는 USB 2.0(480Mbps)보다 최대 10배 빠른 USB 3.0(5Gbps)을 지원해 데이터 전송 속도를 대폭 향상시켰다. 이 중 ‘큐티 드래곤 아이’는 전송 속도에 따라 그린, 블루로 불빛이 구분되는 발광 다이오드(LED)를 장착, 사용자의 편의성을 더했다. 외부 케이스는 알루미늄 소재를 사용해 내구성과 방열 효과를 높이고자 했다. 지원 용량은 제품에 따라 500기가바이트(GB)와 1테라바이트(TB) 2가지로 구분된다.